(國際戰線主攻核彈)(和理非請入)大家仲記唔記得14年冰桶挑戰 我諗到個TforTagHK Challenge

國際戰線好似淨係識係度等人權法案通過咁
除左係twitter retweet post, reddit幫手推post, 好嬲好嬲之外仲可以點?
我既睇法係
我地香港人需要提供一個比世界支持我地既途徑
需要由我地自己做主動既一方
而唔係坐係度等人地國家既議會去研究點幫我地
大家都見到早排世界各地既大城市都有支持我地同反共反赤納粹既遊行同集會
除左上街聲援我地之外 我地仲點樣可以將國際戰線打得更好更有影響力？
單單藍屍斬人警暴打死人被自殺都話係核彈
既然對家送既核彈一波比一波大
但到底我地有冇好好利用過呢啲核彈？
係呢個前提下
我希望可以借2014年既ice bucket challenge為鑑
由我地香港人發起一個TforTagHK Challenge
下面我會詳細介紹呢個運動既
概念 做法 同營運細節比大家
文章有啲長
希望大家比啲耐性睇埋佢

TforTagHK 概念介紹

TforTagHK
顧名思義
我係用T-shirt 去換大家既#hash tag
以成本價$60@一件為例(印刷廠比quotations個價)
你可以淨係比$60要一件衫支持呢個運動
你都可以比$100要一件衫
淨低既$40就比我地做營運資金
你比多既錢會用黎繼續印T
印出黎既T-shirt會運去唔同國家派比當地支持我地既人
佢地免費拎到件衫後
就需要跟住連同件衫既leaflets指示
著住佢selfie一張/拍片然後po上Instagram / Twitter
打出/講出佢地想對香港人講既說話
加上衫上面既＃hashtag宣傳呢個challenge同支持我地
以咁既方式將呢個運動一傳十 十傳百
好似當年ice bucket challenge為漸凍人draw attention 同籌款一樣
暫時我採用既#hashtag分別係
#AntiChiNazi
#Eye4HK
#NoPoliceBrutality
#NoExtraditionBill
#StandWithHongKong
#TforTagHK
當然大家如有更好既提議都可以話比我知

版圖

版圖為八月時既設計
所以資訊未有更新九月十月既事
因版權問題及設計存在修改空間
呢個未必係實際出既款
只係供大家參考
下面部分會同大家解釋

大家係上面既版圖度見到
件T既設計好簡單
主題-Don’t Forget 勿忘
寓意係香港人唔可以忘記衫上面既日子
同當日發生既事
抗爭會繼續落去
就算活動熱度下降
我地都唔可以忘記
唔可以放棄

前面-新聞相
代表事實既真相
唔係老作
唔係PS
而係各大報館記者影既新聞相
比全世界人知道香港班狗察係記者鏡頭下既暴行

後面-資訊型文宣
何謂資訊型文宣？
- 清晰闡述當日班狗既暴行
- 資訊多但經過過濾而非自己友打飛機

好多外國人都知道香港人搞緊抗爭
但佢地收到既資訊
未必有詳細講到香港黑警既暴行同細節
而呢件衫既作用就係輸出呢啲資訊
我地香港人對抗緊既唔只係香港呢個垃圾政府
背後仲有極醜惡既極權中共
有幾多外國人真係知道班黑警對我地做得有幾過份？
我要做既事就係令全世界人都見到佢地既惡行

我地係香港做緊既 係喺連儂牆貼文宣
比人撕比狗捕仲要同藍屍廢老搏命
我而家要做既
係令人可以著住啲文宣周圍走
唔理你係勇武前線定和理非後勤
無論你係搭緊車返工 係街行行企企
只要你企係條街度有人望到你件衫
呢場抗爭就多左嚗光率
就令到更多人知香港發生緊乜事
增加國際關注同討論

TforTagHK 實際做法

首先我想講
由八月起我已經諗到呢個idea
到目前為止所有既準備都係我一手包辦
原本想準備好哂所有野先開post叫大家眾籌集資正式開始
但實際上靠我一個人根本run唔到一個咁大既project
由設計>製作版圖>搵印刷公司>同立場/蘋果/文宣手足傾版權問題>搵外國手足幫手etc
頭三步我已經盡我最大能力做左
但新聞相既版權問題
我曾經透過FB inbox同email去聯絡立場同蘋果
甚至親身上過立場觀塘個office
都比人請走
冇得到過正式回覆
我先發現
得我一個人既力量實在做唔到所有野
我需要香港人既幫忙
我需要人氣
我需要有你地既支持
需要俾人睇到呢個計劃係有希望 有投資價值 有可塑性
先可以得到佢地既支持

ok 而家正式同大家講解呢個運動既實際做法
呢part只係同大家介紹做法
下文會再有每個step既詳細說明

1.眾籌集資
開呢個post同大家介紹我呢個idea
利用眾籌形式收集資金同人氣支持

2.解決版權問題
上面都有提到八月既時候
冇人知道我係邊個
冇人對我呢個idea有興趣
如果呢個post得到香港人支持
我就可以正式同立場/蘋果等媒體傾版權問題
每印一件衫去派
我會將部分收益捐比立場/蘋果/星火/612等機構
令呢個運動直接幫助到呢場運動當中出力既機構同被捕手足等
相關內容下文會有詳細補充

3.組隊設計及印刷
印刷方面我已經搵左間肯印既印T公司
名由於我冇問到該公司意向
所以暫時唔會公開以免為該公司帶黎不必要既問題
由於啲衫既內容問題
其實真係好小印T公司肯接
我搵過大概二十間問
而絕大部分都因為廠係大陸運唔到過黎
講到明海關會扣
而呢個則係香港印先做到

至於組隊設計
由於現時主流文宣都係中文
內容亦係關於活動資訊多
類似上面版圖我所揀用既文宣真係唔多
所以我需要文宣組既各位幫手設計多啲啱用既文宣
下文會有詳細招募資料

4.組織外國義工手足
由於我地印出黎既T-Shirt係要寄去外國派
當然需要人在外地既手足幫手
我諗到兩個方法
1.外國手足自發組織派衫團隊
2.聯絡當地現有香港人組織幫手
相關資料都係下文會有補充

5.寄出T-Shirt及開始Challenge
印完衫後就會分階段寄去唔同國家
係當地既公眾地點派發
外國既民眾免費拎到件衫之後
就要按照leaflets既指示
著住佢selfie一張/拍片
打出/講出佢地想對香港人講既說話再加上唔同既#hashtag po上IG/Twitter
暫時我採用既#hashtag分別係
#AntiChiNazi
#Eye4HK
#NoPoliceBrutality
#NoExtraditionBill
#StandWithHongKong
#TforTagHK
當然平時都可以著住佢周圍走
為我地做出宣傳效果

接下來
就係每個部分既細則

版權細節
新聞相方面
首先上面提到我8月起已經透過fb inbox
email 親自上門等形式聯絡立場同fd
都冇得到回應
我明白咁大間報館好難因為一個人既話語就相信我授權新聞相既使用權比我
如果係一大堆香港人既請願呢？
呢個眾籌就係反映出我呢個idea有冇人支持
如果大家認同我呢個運動
靠你地課金支持同forward出去
比立場同蘋果見到我地既請求
比佢地見到呢個運動既可塑性
成功率一定會大過我自己一個人係度send email
另外
我係度承諾
眾籌所得既款頂
每印出一件派去外面既T-Shirt
我就會各捐$5到立場 蘋果 星火 612等機構
支持佢地繼續捍衛香港新聞自由同幫助被捕手足
資金既去向同營運下面會再講

文宣方面
冇錯
新聞相之外
文宣係手足既作品
都有版權問題
上面版圖既文宣我係喺fb page Be Water HK度搵返黎既
當時我fb inbox完佢地之後
有人比左個tg我聯絡佢
佢話會幫我問文宣作者關於版權既事
可惜最後都無疾而終
我希望如果設計上面幾款文宣既你如果見到呢個post
麻煩請你經下面既tg聯絡我
如果唔係
我就需要重新再做過相關既文宣
組隊部分下面會再講

組隊細節

現時呢個TfortagHK Challenge 既參與者得我同我既一位朋友
分工既情況係
我朋友負責美工
我就負責美工以外既所有事
我需要各位既幫手
組隊分別分為
1.外國組織派衫手足
2.英文資訊文宣設計手足

外國手足方面
我暫時既方案 :
每個國家組織隊十人小組去負責
然而有兩種方法去做
1.
當地手足聯絡我
然後集到足夠人數後
自發團隊係當地local spot派發

2.
聯絡當地香港人組織
由佢地組織派發
例如呢類型既團體

台灣公民陣線

香港人生活在英國

英國香港人

加拿大香港人

美國

除此之外
我提議聯絡當地有名氣而又支持我地既人去幫手我地組織派衫既事宜
例如
韓國大叔 金義聖
日本model 平野鈴子
同埋專打日本戰線既周庭等等
利用佢地本身既人氣做宣傳
更容易吸引到人參加呢項運動

文宣組方面
我暫時計劃每輪會出五件T-Shirt
上面T-Shirt既設計版圖未係完成品
我會收集大家既意見
例如增加/刪減#hashtag
加上Water Revolution 字眼等等
在此希望招募十位英文文宣手足配合我地既設計
每一至二人負責一件既文宣
英文程度要求高
設計文宣既內容跟返我選用左個類型
需要清晰陳述當日發生既事
令人一睇就明
用簡單既手段引爆核彈

各位外地/文宣手足如果睇到呢個post
如果覺得自己啱條件
唔怕麻煩又想幫手出分力
我懇請你主動聯絡我
外國手足請向呢個tg查詢
tg@tfortaghkforeign

文宣手足請向呢個tg查詢
tg@tforhkdesign

營運細節

開始運動地區
目前我既計劃係
TforTagHK既T Shirt會分階段運去唔同既國家派發
首要目標地方係有參加反赤納粹旅行既國家
所以第一輪我想做既國家係
1.台灣
2.英國
3.美國
4.日本
5.韓國

點解？

台灣
好多香港年輕人係個邊讀書
容易組織派發事宜同埋多人支持

英國
雖然佢地國會好似成日唔理香港死活咁
但唔好忘記好多居英港人同留學撚都支持我地
加上係我地香港祖國
利用呢個機會去加速當地國民比英國政府既壓力
bno拎居留權到而家都係得個講字
希望祖國人民為我地帶黎正面影響

美國
加速人權法案
原本已經多人知道香港情況既狀態下再嚟多個大助攻
比班重視人權同自由既美國人知道香港黑警既惡行

日本
日本電視台一向跟香港抗爭跟得好貼
假若我地可以靠平野玲子/周庭吸引到佢地報導呢個運動
同樣可以引起極大既關注

韓國
大家都知eye4hk就係由金義聖發起先咁紅
希望通知到佢呢個運動
佢連親身黎香港支持都試過
相信佢一定幫我地宣傳呢個TfortagHK Challenge

第一輪做完呢五個國家
睇下反應如何之後
就可以繼續增加呢個challenge既規模
令佢同ice bucket challenge 一樣成為全世界都知既運動

成本及開支
暫定每個國家每輪總數2000件
第一輪為五款
每款各400件
如果用現有既參考資料黎計
總共係400x5x5x$60
=$600,000
印T總費用為$600000 六十萬港元正
當中冇計香港人自己落單買黎自己著既量
仲需要有運費 倉錢等等
所以我第一輪既眾籌目標係一百萬
同上述提到一樣
你可以淨係比$60要一件衫支持呢個運動
你都可以比$100要一件衫
淨低既$40就會用黎繼續印T
透過咁樣既形式去收集資金
而每一輪我印出幾多件衫去派
每印一件就會捐出$5比立場 蘋果 星火 612
四個機構去支持佢地繼續營運
所以當你支持呢個運動既時候
同時間都係課緊金比呢四個機構

持續營運方針
大家要有心理準備
呢個運動係開拓緊一條長期既國際戰線
成效一定唔係做完第一輪第二輪就立竿見影
需要持續營運
而我都唔希望淨係得香港人會支持呢項運動
所以呢個眾籌會選用Ongoing形式去籌錢
世界各地既人收到我地既T-Shirt同宣傳leaflets後
可以自由選擇捐款去支持我地繼續營運呢個TforTagHK Challenge
收到既款項繼續沿用上述既營運方法
繼續印T同捐錢
令到個活動持續落去
目前希望本地眾籌既資金足夠支持第一輪及第二輪既印刷
之後就要睇眾籌既資金數字再作部署

目前第一輪既衫我選擇左
616 721 811 831 5demands做設計版圖
但九月至十一月發生既事實在太多太震撼
我認為上述嘅日子T-Shirt未必能夠為呢項運動打響頭炮做成極大迴響
所以係眾籌集資及組隊期間
我會係post入面同tg開放收集意見
再決定第一輪印刷既日子/大事選擇

而係未來既日子入面
我會沿用民主投票形式決左接下來幾輪既設計
所有香港人於眾籌網捐款後會收到一個thank you message
message內會有我地tg channel既link
呢個channel日後會用作公佈最新消息同開放投票功能
比所有參與者決定日後印刷既日子設計
以每輪得票率最高五款為下輪設計T-Shirt
當然我會繼續更新連登既post
同步消息公佈

財務管理及透明度
我只係個普通既社運素人
大家對呢個運費既財務管理有質疑絕對合理
然而我只可以承諾
收到既款項絕對會用得其所
當呢項運動每次有更新既時候
我會向公眾公開呢項運動既財務狀況
詳細列明
1.成本及開支(包括印刷費 運費 倉務費用等)
2.捐款至本地機構既金額
3.持續營運預算
盡我所能保持運動經費透明度

同上述提到一樣
大家可以選擇
淨係比$60要一件衫支持呢個運動
都可以比$100要一件衫
淨低既$40就會用黎繼續印T
係目前階段中
因為仲未firm到第一輪印刷既設計同日子
所以大家完成捐款後
請保留收據證明
及加入tg channel
日後當第一輪既準備完成後
我會再開放一個tg acc
@tfortaghkorder
用作記錄本地T-Shirt order
當衫印好之後
我地就會公佈快閃派衫地址
到時大家再黎拎衫支持運動就得

香港人
係時候要轉守為攻
記唔記得攬炒巴發起G20我地課金登報既時候係點
而家國際對我地既熱度低左
係時候要帶啲衝擊比世界
令佢地知道香港抗爭唔係佢地每日打開電視睇既災難片
而佢地係可以出黎支持我地製造世界性既討論同幫助我地被捕手足
呢項TforTagHK Challenge 唔係我一個人既功課
而係我呢世人入面最大既group project
你地每一位肯支持我既香港人都係我既groupmate
我諗左呢個idea出黎
盡我所能做哂我做到既準備
如果你認同 覺得搞得過既
請你幫我做幾件事
捐唔捐錢都好
幫我forward呢個post呢個idea出去
由於我已經冇用fb好耐
麻煩大家如果認同我呢個運動既都forward去各大fb page
forward比你身邊既文宣組
forward比你認識既外國手足
我真係好需要你地既幫忙
下面我整左張介紹同宣傳既poster
黎緊我會再做多幾張出黎宣傳
唔係個個都有連登acc睇到個post
大家可以share呢啲poster出去比更多人知道呢個計劃
國際戰線唔係淨係靠攬炒巴 gphone佢地打
我地全香港人都可以出力

多謝大家咁有耐性睇到度
有興趣加入既文宣手足請聯絡
@tfortaghkdesign

有興趣加入既外國手足請聯絡
@tfortaghkforeign

對任何細節有建議
或者對任何營運方式有問題/查詢既手足請聯絡
@tfortaghkchallenge
tfortaghkchallenge@gmail.com

眾籌LINK

目前呢項運動只有三個tg acc 一個email可以直接聯絡我
其餘帳號一律未經認證
由於目前負責人得我一個
而tg既acc數目有限制三個
所以只有常務既@tfortaghkchallenge
係直屬我電話tg
會24小時見到就覆
另外兩個帳號
@tfortaghkdesign
@tfortaghkforeign
係link左係我ipad度
每晚2300-0000我會開始逐個回覆
由於得我一個人負責
回覆速度可能唔會好快
請大家見諒

在此再次希望各位香港人支持呢個運動
希望可以比立場同蘋果睇到我地既民願
促成呢個運動既開始

呢篇文我不斷反覆修改左好多次
希望清晰咁表達到我呢個idea比大家
如果有咩問題/我講得唔夠清楚
請大家留言話比我知

至於order相關既問題
@tfortaghkorder
日後第一輪設計確定後先會開放
請大家留意我既更新

LIHKG 沐子
11112019

唔好意思
篇文太長用成4個位先po得哂
我懇請大家真係花啲時間睇哂佢
呢度係我整既一張宣傳post
上面有眾籌既QR code
希望大家可以forward出去

麻煩大家睇完可以留返cm
比我知道有咩不足/需要修改
呢條國際戰線既可塑性真係好大
推到有人睇到

支持

幫推 好有心

國際戰線唔係得攬炒巴一個人打
希望大家認真睇完比返啲cm支持

自己推到上熱門

推行動post
手足有心

推

push

自己推到上熱門
唔好淨係推
各位睇下內文啦

Gd idea
但錢唔駛捐俾蘋果
俾左另外三間先

郵費點

p牌推唔到 但計畫唔錯有得諗

Push

香港人創意回來了

要唔要改個靚啲嘅名

幫推
但件t嘅design係咪再吸引啲會好啲
至少令佢哋會想著係身

捐錢方面當然可以再按香港人意願決定方案
至於郵費
你問係本地派發定外國？
本地派發我暫定係大家捐完錢落order
每輪衫印好後就會擇日公佈快閃派衫
因為如果逐件寄比大家
個cost會高左好多

如果係問緊外國
一樣係靠外國手足組好隊再搵日係local spot做派發
正常黎講只有運費開支

幾時開始可以捐款？

TforTagHK
用件T去換人地Tag hk
我覺得幾好又食字

呢層當然
上面既版圖係我8月時既設計
我期望會加返Water Revolution 等字眼
等design team組好隊後我會大執個design

而家已經可以
但記得捐完留低返證明
日後settle好後落order用

呢個係香港人係呢場抗爭上最大既Group Project
懇請大家成為我既groupmate同我一齊做好呢個運動
只靠我一個人一定成唔到事

Tee for tegridy 回應返 south park

推撚到比全連登見到

推撚到比全連登見到

(國際戰線主攻核彈)(和理非請入)大家仲記唔記得14年冰桶挑戰 我諗到個TforTagHK Challenge

Support!

推撚到上熱門呀

P牌推唔起, 但係建議件衫唔好太多字, 個設計真係要改改佢.
一係簡單做time line, 一係集中講一件事, 做多幾款講唔同事
小小意見希望有用

多謝你意見
黎緊希望成功組隊後就可以大執過個design
一定會整得靚啲吸引人著

然後台灣個面, 仲可以考慮埋一D政黨同ngo, 佢地應該都會想幫手share

手動推到上熱門

想問下國際幫左香港D咩

多謝你比意見
我會jot低佢
叫緊台灣既朋友留意多啲可聯絡既機構

[通知全世界男性領袖的老婆]
所有國際文宣兄弟手足
香港女性的屈辱， 必須成為國際話題！
今時今日，世界有極多位高權重的女性
她們極具影響力英女皇，眾議院議長佩洛西 ,希拉莉，美國民主黨總統候選人華倫、蔡英文等等… 還有很多女性權益組織，婦女會
還有教會人仕，軍人家屬都是女性，全世界男性領袖的老婆！！！
必須打電話,Twitter, Facebook , , 國外手足請親身拜訪她們或熟悉她們的人，在街上求見，在教會中求見，香港女性正向全世界求救。

女人和男人不同，她們比男性更重視倫理道德 ,全世界人類有一半以上係女士，特別在西方文明國家女性比例更加多 我們需要她們的幫助
" 因為世界對中共施壓不足,香港[新西柏林]正在淪陷！女性更慘上加慘" 😭

暫時黎講你可以話最多都係得共雪 nba幾單野係大迴響啲
但如果可以令呢個運動做到IBC咁大
全世界性既輿論壓力就會升級到前所未有咁高
最理想既情況緊係各國既人權組織逼該國政府歸邊或者發聲

之前試過eye for hk challenge
但做唔到全球效果
香港真係冇咁大關注

你個Idea幾好會捐少少

意念推

我有反思過呢樣野點解做唔起
睇法同上文論點一樣
香港警黑警暴既資訊傳出得唔夠全面
會跟eye4hk做既都係跟緊比較貼既亞洲地區
而呢件衫就係為左輸出詳細而且嚴重違反人權既黑警濫權事件出去
唔只係一單
而家成個抗爭中發生過既咁多單
引出黎個效果就會比eye4hk大

多少無拘
希望更加多人見到呢個post
一齊加入諗下點令呢個運動做好啲

P牌一小推

(國際戰線主攻核彈)(和理非請入)大家仲記唔記得14年冰桶挑戰 我諗到個TforTagHK Challenge

支持 手足有心

let's do it, Twitter/IG再tag人

好有心既計劃，手兄好勁！

如果要補充既，會唔會有外國人能夠自己 DIY 既元素，一黎可以免卻設計，二黎不唔會限制外國人創意，三黎又唔使諗運輸。

呢個當然可以
但起碼要成功做到第一輪
將呢個運動輸出到國際先

用番fight for freedom stand with hk等等 會唔會好啲
因為用相做衫，啲相唔係啲美好既野，唔襟著
反而想佢地可以長著

但呢類型既t shirt就會變左打飛機野
做唔輸出資訊既效果

too long didn't read

推
多謝手足諗到個計仔

推撚到上熱門
麻煩大家睇完支持既幫我share出去

Pushh

推撚到上熱門
麻煩大家睇完支持既幫我share出去
0
0

推撚到上熱門
麻煩大家睇完支持既幫我share出去
長文都花啲時間睇埋佢啦

比d人拎下光環最好

佢地拎光環
我地又有得做宣傳
winwin

求下你地啊！幫手聯署！ 差少少炸。。。等海牙幫我地收黑警皮！

好有心 推

推啊！

P牌推唔到

我覺得IBC會咁多人傳係因為以下幾點吸引咗
1）方便
-冰易整/人人都整到
2）新奇
-人日常好少用依個方法去用冰
3）共感
-成桶冰倒落去可以堆想到咩感覺但俾人tag都會試下係點

唔排除啲人被tag時係唔知道當初嘅由來係點
俾朋友tagtag下就做咗分分鐘仲覺得係好玩
當年見啲自拍全部都係笑笑口

所以我覺得tshirt依個活動可以變成去其他唔同國家有寄賣點/派送點～ /到時再要求佢地做啲特別嘅行動+tag+心聲。我地眾籌琴幾多件就幾多件，去到當地再自由定價，再捐俾有需要機構、手足、星火 （我閱讀理解可能有錯，唔知你本身係咪打算咁）

而如果作為一個類似IBC嘅全球活動可能要用另一個方式，令人對香港日常能身同感受，如：食tg、滅tg、頭盔、口罩等等⋯但又要有香港抗爭嘅獨特性存在（否則某啲地方嘅抗爭比我地更嚴重）要搵到我地獨特嘅元素關於依點，我諗到嘅係我地嘅鍋蓋

有冇得訂個rule係拍片例如：點蠟燭再用任何器具蓋熄佢

咁樣兩件事同時並行？

利申 拋磚引玉鳩upper

依個都可以諗諗
佢地喺啲衣DIY後tag twitter 再運返俾我地手足著但你又可以本身有設計咗少少

消化緊你既意見
明白呢個tfortaghk同ibc個形式差好遠
但寄賣站呢個方式係管理上就相對難左好多
而家搵外國手足組隊已經高難度
如果set埋寄賣站同自由定價難度就十級跳

下面你個建議我會再諗諗
睇下可以點令個運動更易引人注意
多謝你意見

呢個idea唔錯
外國人加入左佢地既idea後再send返黎香港支持我地
一黎大家有互動
仲可以比香港人睇到外國人點支持我地
可以諗下點令個運動更加容易令人參加

先諗到幾點
1. 資金可以的話，印一件樣板睇下先會好啲
1.1 美術嘅嘢睇實物一定好啲
1.2你試下自拍睇下人地會唔會睇到件T寫咩
2. 如果啲人就攞到件T先玩得，對於傳播速度同熱烈程度會有影響
2.1可以放template上網？起碼人地有份心意都可以參加
2.2非目標國家都可以參與
3. 點解件T得英文？ 台灣已經係中文，仲有日文韓文，你要知道亞洲嘅大家英文都係半桶水，只要個tag係英文就得
4. 同2差唔多，可以簡化下個活動，睇番冰桶挑戰嘅內容，去雪櫃攞冰加水，拍片，簡單得嚟又eye catching ，可能我地可以整個入門版？不過詳細未諗到，搵夠人先

推有咩可以幫手都幫
加油呀你個腦！！！！！

Tui

推你，加油呀樓主！一係過兩日po，呢兩日太多新聞，難啲推得郁

各有各做

推唔到都要推
建議你地review下d字既大細
著上身再selfie影出黎既效果

大家同我推

咁我又咁講，如果要純粹靠件衫輸出資訊既話
個method都唔係幾合適

如果如你所講
件衫既價值最後係變成為一堆相片，藉此引起迴響
啲相都係靠IG睇番
資訊同樣可以透過IG傳播
咁本身將圖同字放喺件衫既作用去傳播就冇大關係

再講，查實冇乜人會細留意件衫有乜內容
尤其係當一大堆野密麻麻放喺一件衫度
想像一下如果你係外國人，見有個人著呢件衫，係好難做傳播效果
因為啲圖同字太密，唔夠eye-catching
好難一眼瞄到件衫既內容，唔會細心注目
如果有人真係細心睇，但咁長時間注目人地件衫呢個行為又未免太odd
到最後，我都唔講著果個會唔會主動同人提佢件衫個意思係乜
我當佢主動講埋，個熱情度都唔會太高，可能會同一兩個解釋，但如果十次呢？你好難要一個局外人做咁多野，同時願意share既唔太多

我係好支持呢個方法，不過細節位係要改善
例如要eye-catching，起碼要俾人一眼就收到message
唔應該要人用太多時間睇，因為太informative係hinder左傳播力度
改為用IG貼link，hashtag也好，開page tag也好

仲有就係點解ice bucket chellenge 點解咁成功
1. 身同感受 (不過呢樣佢地好難感受到)
2. 容易準備 (一筒冰水係好易準備，但本身衫就係唔係一時三刻班到一件番黎，更何況衫係limited resource，受眾少，總唔能夠叫人影完相除低俾下個；另外就係我地用剩既錢印Tee筆錢幾難留得多，又冇理由要你貼錢限米煮限飯，倒不如眾籌印tee)
3. 貪好玩，雖然唔係好尊重漸凍人症既患者，但我相信真心了解呢個病既唔多，好多都係人玩我玩 (同埋起碼Tee既數量要好多至有效果)

本身NBA件fight for freedom stand with hk應該可以再炒大啲，令唔止籃球界迴響，而係worldwide

當然呢啲都係個人淺陋既睇法

好多謝上面兩位手足比既意見
我自己睇完都發現好多限制存在緊
而家食緊飯未有時間認真反思下點改善個運動
一陣間再分享有咩新諗法
多謝你地肯睇哂成篇文

idea 好好 但件衫老實講唔算好eye catching 因為太多字

推文

總括左幾位手足既意見
歸納左幾點出黎
1.
T Shirt呢個idea可keep 但design要改
太多既資訊除左美觀扣分之後難以令路人知道件衫表達既意思

2.
發起一個類似IBC咁成功既運費需要
-容易令人引起共鳴
-參考者容易準備
-eye catching(容許含玩樂成分)

我會繼續沿住呢啲方向去改善呢個idea
可能會改為發起一項無需特定工具(件T)都可以做到既challenge
再輔以件T去加強資訊傳播同話題

多謝你地既意見
我會繼續度橋

設可以改靚啲xd，擺上黎應該好多tee 設計師做野

樓主 有心 出力一推

我覺得你個idea都唔錯，但要吸引到人着出街同打卡首先個design要夠吸引先，我覺得可以考慮下照顧唔同人口味出多d唔同款，例如女仔就偏少女色咁，同埋盡量以簡約為主，就好似大學d camp tee咁平時頹著都得